有冇巴絲都係社交失敗者？

由細到大都唔係好識得social，性格又內向。
未至於會俾人杯葛，但係又唔會同人好close，好似同其他人嘅緣份好淺薄咁。
好羡慕嗰啲好懂得社交嘅人，有好嘅人際關係真係多姿多彩。
相反，自己嘅人生好似好灰暗咁。

有 又係唔識social
仲好容易得罪人添

反而羨慕巴打
識得「君子之交淡如水」
關係 恰到好處就fit

唔係唔識social 不過唔想 好煩

睇研究講有social network 真係會開心啲同長命啲
有時真係要逼自己去下

me 細個唔識social 大個唔想social

好想討好人，好怕得罪人，好唔想被人拒絕

其實唔識social 唔係籍口
放贍啲做到出席個下
慢慢慣左你人生就有另一個開始

唔會羨慕 朋友貴精不貴多

我都係

same here

好平淡，好想喺其他人心目中佔一席位

我都覺得好煩，但係有時夜晚都會覺得好孤獨

孤獨嘅人會快啲死

同同事同D第一次見既人可以好快熟
但冇乜心機深入了解

唔太識喺一大班新識嘅朋友面對get attention，但慢慢熟咗就好D

面前*

細個唔識社交，到大個想識人先發覺自己好似冇咗社交能力咁

好似好驚人咁，好似有社交障礙咁

我反而係唔敢正眼望任何男仔

女仔反而ok

喺一班人面前，好似硬哂軚咁

好早已經明白 其實自己一個更開心

咁長命做吽

國際戰線，兩面夾擊！
抵抗中國魔掌，需要你課金支持！

一、遊說戰線：
中共一直斥巨資，僱用遊說集團在華盛頓進行統戰，收賣美國政客及團體，左右美國政策和輿論。單是華為2019年第3季的遊說支出，就達到176萬美元。董建華的中美交流基金會，過去五年在美國支出近300萬港元。
組建香港人的遊說團隊，請支持大專學界及香港眾志眾籌計劃！
香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、輿論戰線：
香港民主運動和抗爭，不斷受到中國造遙抹黑；中國媒體、英文五毛、投共白人，不斷在網上製造不利香港的輿論。為了令香港人不被代表、為了令外界清楚知道香港清晰的民意；
香港需要一份科學、具公信力的民調來反映真相。請支持：
【我們香港人】倡導計劃

我以為#1係我...
利申:80後得返1個FD仲要唔CLOSE..

應該係火星人嚟

同類留名

同類

成日係度諗 如果有一日結婚擺酒 可以同另一半講唔使擺 根本請唔到朋友來飲

自問自己社交都幾廢，朋友唔多
好多時都係朋友做主動
但自己同朋友都玩得幾埋

ching你冇乜朋友 咁你都難d有另一半 仲要結婚 會唔會諗多左

除咗中學識落果班朋友之外
完全識唔到其他好熟嘅朋友
全部都係HI BYE 傾幾句就收皮
睇過好多社交書都係無用 搞唔掂內外嘅性格
個人太靜D人都唔太敢同我講太多野

揮手

我反社會型人格

唔覺 因為好多人識落唔係自己想像中咁好

成日冇人理

細個果陣唔識social 大個咗學識少少 但已經錯過了識最真摯朋友既時間

巴打，我真係好想改變呀

會唔會結婚都成問題

其實隨住年紀大真係會慢慢改變到
最重要似有朋友約你既時候唔好因為唔想social而唔去
要keep 住呢啲關係
每一次都係練習同識朋友既機會

原來都有咁多同類

exact7ly

份人太靜>唔識同人相處
唔識同人相處>搞到自己更靜
不斷loop

中學畢業之後慢慢就同好多人冇咗聯絡
最恐怖係再返學果陣完全冇識人嘅意欲

好想有人理

社交失敗嘅人，點會有人約

HI BYE FRD 就多
完全搵唔到知己

由細到大都好摺，真係死咗都冇人知

其實只要肯出聲同主動r下人冇話識唔到人嘅，但係r人講野自己又覺得好老尷咁。試過主動r人講野但係始終有種周身唔聚財嘅感覺，最後都係做返自己最舒服

人生得一知己，死而無憾

係呀，就係好尷尬，所以唔會主動，突破唔到自己

而家都仲有幾個friend
不過就冇識新frd
過多幾年可以真係消失咗都冇人知

所以都係唔好突破喇，扮外向真係好辛苦，做返自己先係最舒服最正有人揾你咪主動d冇人揾咪自摺算

我啊 明明已經好努力咁融入圈子
太在意人 對人好係咪罪黎

其實同男仔嘅情況一樣

唔係越多朋友越好
要高質素朋友先得
Social係工作需要
但係自己識唔同嘅嘢嘅話就同到志同道合嘅人交流
呢方面要靠自己探索

外表
好想死左佢
又細粒又爛臉
無得救

me
越大越唔識SOCIAL
越大越冇frd

以前去過一排外國
人人係club或party都好識social
又好識下舞
我就周身唔聚財 自覺係outsider
最後走埋一二邊
想有人黎同我講野

絲？

咁點都有親戚掛？

係一班人中間會覺得有壓力
所以鐘意自己一個靜靜地
亦都冇咩動力去識新人
覺得識人好攰

我有諗過，我啲朋友得幾個，做哂姊妹，已經冇人坐台下酒席

好驚social又唔係冇朋友
但對方一約自己就會諗藉口推咗佢
之前試過出席完另一半嘅朋友聚會後返屋企喊 因為唔敢出聲唔敢望人覺得自己好無用
anyway.. 都好耐冇識過新朋友了

係呀 唉唔識同人social.
真係好困擾 天生awkward

我都試過
去完聖誕party 之後好唔開心
好似迫自己做左啲自己唔中意嘅事
不過真係唔知點好
其實都好想試下好似人地禁social 同禁開心

做返自己會舒服d
逼自己social反而好奇怪

只係有時避免唔到要去social 埸合
會覺得自己好奇怪 投入唔到
周圍的人又好投入
次次都好辛苦 係道扮禁電話

有時都幾羨慕人地做咩都有堆fd圍威喂
自己就做咩都一個人 連旅行都一個人

唔識social 岩傾就會一齊
我唔係世界仔 任何山頭都可以插入去
所以朋友 10隻手指數得哂

唔敢望任何人
連最close個fd對望一兩秒就一定望第二道

屌我都係 好耐冇識過新朋友

Me too係咁識新朋友，但係keep到contact嘅真係好少，全部都係hi bye frd有時都想whatsapp下佢地問佢地近況，約佢地出黎見下面吹下水咁，但係又驚chur到人地，唔主動kepl contact又會少咗一堆朋友，唉好矛盾呀

我都試過係咁，不過r多幾次就唔會有呢種感覺我覺得老尷係因為我中學比人bully過一段長時間，令到我個人冇晒信心，導致我而家r人傾計都驚人地會唔中意我，驚講錯嘢比人話我on9不過而家情況好咗好多，但係去到一個新環境都係有少少驚

Me 2，以前都好似你咁執著，但人大左睇化左，因為一個人出世同死都係自己一個架啦，所有人都係平水相逢，合則來不合則去，無謂太執著喎

利申80後老野睇化左

我同你講丫，人一生有3個真心朋友叫做好成功
大多數人都只是過客酒肉hi bye好正常合理

不如問邊一個唔係仲好? 雖然連登都多mk現充, 但我一直覺得唔識social嘅人係佔多啲,每周例假利申:我已經唔係社交失敗,直頭係人類中嘅失敗品

唔知道點解詞彙表觸發到每週例假出黎, 自

識到一個共患難既好過識100個hi bye frd既..
唔應該淨係用數量定義社交成敗
但結婚擺酒的確係問題

ME2

打下飛機算

由細到大反應都比較慢，學嘢比人地慢，又唔係好識講嘢，所以搞到小學俾人排得好勁。中大學情況都好D，有識到真心 fd， 大家都會定期約出黎見面
但我一直都好羨慕D好 yo 好識social 既人，都有接觸過學校D yo 人，但傾落你會覺得你地係兩個世界，你好難咁放得開

所以依家都係做翻自己 ；) 繼續做毒L

有無 yo 人可以回應

會會緊張到成個身震 唯有不斷un腳

仆街同我諗既一樣

最緊要你想唔想改變同介唔介意一條友先?
如果唔想改變我覺得冇必要強迫自己social

仆街講緊我

把口關心下人又好容易得罪人好難啊屌

不過我係得好少時間覺得自己好似太毒，完全唔符合社會期望咁
平時都係一個人自high玩game自己開心

似係有啲社交恐懼我係會粒聲唔出同好想走

千其唔好擺酒啊，我都覺得我都係咁

有女朋友 但自己平時都唔social 熟既朋友十隻手指數曬

我五隻手指都數唔到

想走啊 佢地成班有講有笑
我連班人叫乜名都唔知 企埋去唔知做乜

即刻去個廁所先啦
然後話有啲事要走先
（利申：成日用）

一樣, 覺得唔會改變到
social令人感覺很累

自己本身唔係唔識同人溝通，但係會變成迎合人既虛偽做作mode,所以好多時都同人保持左距離，做自己最舒服，可惜耐左都幾孤獨

我都係咁
一開始勁好傾
但過左一陣 我就會對個人無乜興趣
開始會對人冷淡左 有時甚至會覺得個個人好反感

日日都要扮正常yoyoyo

其實就好想坐埋一邊，無人理我做自己嘢

但份工就一定要你social

人際更加係一團糟

由幼稚園開始俾人話靜，但其實我真係唔知有乜好講，問題愈大愈嚴重

暗啞底其實好唔開心，好想喊

same
天意弄人，仲入行做左sales

有 融入人地嘅圈子好撚難

我都係
其實我都知自己唔識講嘢+社交能力差
但係邊度有咁多人理解你呀
個個淨係為自己
漸漸就覺得世界上所有人其實都係好自私

其實識得社交唔洗羨慕
佢地係需要社交嘅場合自然有佢地嘅優勢
但係唔識社交都唔係一種罪
做好自己就OK

我係唔想同人係電話texting
之前番工有女仔主動聊我WhatsApp 我第一日收工佢已經send 左5 6個message 黎 我冇即時覆到 要扮型已讀不回 但果時對佢都有興趣
之後我連keep住一般朋友日日message 都做唔到
我係WhatsApp 到通常係話題終結者/純文字痴線佬
又唔識玩snap chat or 用搞笑icon

又無對個個人好反感

我覺得呢樣興趣同你生活價值觀有關

有人咩都唔理完全無好奇心 有人咩都想學有好奇心

可能你太忙太大壓力無時間就會

利申 我就係太忙唔得閒識女仔/朋友

巴打咁痴線

真 勁慢熱 一傾起計上黎個腦空曬唔知講咩好

好想融入其他圈子，好想討好人，但最後自己喺人哋心目中渺少到一個點

擺酒？半席都冇呀

Social令人很累，但孤獨令人想死

呢啲嘢無得扮，其他人一眼就睇穿
我有時都好想喊

我都係，有時真係唔想見啲客
每日都要迫自己，好辛苦

我係好得閒但都唔想理人
唔想同個人建立深入啲嘅友誼咁
跟住就會疏遠個人

自己冇吸引力，自然冇人會想揾你

有時就係好矛盾，好想做識社交嘅人
好唔鍾意呢個自己

講番轉頭又係自己嘅問題

巴打好靚仔？

我

講真才華呢樣嘢真係重要嘅嘢
就算平時講嘢好臭串 有才華都唔會死
宜家就係自己吸引力差+性格差
TOTALLY LOSER

有朋友邊個想做毒L

有時真係會反思自己係咪真係咁差，咁難相處

不過最後都係自己開心就算
我有嘗試過去進入佢哋嘅小圈子，你會好辛苦㗎
所以自己開心重要啲

SAME
返新工唔會主動同人傾計，人地又唔同我講野，識唔到人
日日望住人地嘻嘻哈哈仲唔開心

留名

不過我又唔enjoy同人建立關係（除左心儀既女仔）

社交上沒有失敗者。

較內斂的人不喜歡social 並不代表是失敗 純個人喜好。

若你不太懂社交 但你想擴闊社交圈子，其一的方法就是不論甚麼，乜都參加就一定識到人。

而想要認識深交，就是靠緣分了。若你要用神太多去經營一段友誼，就不太健康了～

最慘嘅係身邊有人會話番你轉頭
係你太臭串 係你唔成熟先搞到咁樣
咁我又好想問 要點改？
要改變點會話變就變？
嘗試改變自己嘅結果反而最後都係搞到自己難受

不過有啲識social嘅人佢地又未得到個個嘅歡心嘅
睇落生活多姿多彩...
但識落嘅真心朋友又有幾多個
老實講其實咁樣仲空虛

不過我又好想知道
social失敗同人緣好壞係咪等於兩回事

有陣時鍾意自己一個人，唔想同人social
但係有陣時又想有人陪

我覺得呢D其實係social能力好強 但係其實建立嘅友情基礎都幾膚淺 通常係因為興趣

你而加係出黎做野定學生先？
試下報啲興趣班睇下識唔識到人

Me

同你嗰名一樣，命𥚃有緣份，唔需要刻意去經營

最後有冇建立到關係？

望住人哋開開心心，自己一個人on99咁

都好想知自己係咪咁惡頂，自問唔係好臭串

但係至少都開心過

通常唔識social嘅人，人緣都唔會好得去邊

金鐘m記樣

Me too

未必

識社交 但唔想同人交流咁多

真心 好羨慕其他人好social
自己點樣都融入唔到佢地個圈子到 但係人地就得

我係俾人杯葛果種
生命會找到出路，今日我依然喺度

我 INFP 好辛苦 成日俾人誤解 有嘢想講又唔出聲
同屋企人關係又差（不過佢哋都深藍 唔想再同佢哋講嘢 但有時駁火都係駁幾下就算 好少話開火鬧 雖然好想）

米八，30cm，真羨慕
咁最後淨係做朋友？

我反而唔想浪費時間係無謂人身上

外國有研究話孤獨、寂寞會有損健康

我係INFP 有無人體會到

Hello我啱啱喺下面都留咗言講我INFP! 你好 你好

沒有朋友
又或者話根本唔需要朋友

Yes

有啲人唔駛點努力，都好易融入其他圈子

Hello呢個人格真係好閪 自殺率最高
同人溝通能力接近0 唔知點生存

因人而異

巴打平時點過生活？自己一個？

其實可以搵下有咩興趣/強項 慢慢培養自信心 先再諗社交

agger 尤其是身邊有一班無聊興趣嘅人

發覺自己同啲好強勢嘅人真係相處唔嚟
公司啲老嘢係咁 自己老母又係咁
永遠見到乜就鬧 唔聽人解釋先 唔傾下先
呢個世界就充斥住呢啲人
經常懷疑自己唔係屬於呢個世界
諗嘢方式太唔同

唔識social唔識講嘢
但有時夾硬逼自己去social又好似幾開心
唔知係因為咩原因而開心
但只係唔想越嚟越唔識得同人交往

好想有一日消失，冇留低任何存在過既痕跡
去一個冇人既地方自生自滅

same

[剩係識抄人]港共機器正式運作

有社交焦慮，跟本係人前做唔到真正的自己，好多時唔敢望人講野細聲，人地以為你冇禮貌唔打招呼好串⋯

近十年有的朋友都係網上識，冇共同圈子會慢慢淡少見冇聯絡⋯到頭來都係自己一個

唔想青春等於空白，岩岩申請完working holiday，趁三十前留返啲回憶。對害怕社交的我係一個挑戰

鳩硬冇親戚

有時諗
可能你越唔叻
個天越係要迫你去面對

你直頭勇 自己去WH

呢種開心其實會仲唔開心
你以為係有朋友
點知到頭來大家咩都唔係
呢啲野真係人睇你好 你睇人好

一個朋友都冇

唔想隨波逐流，雖然知做擦鞋仔，tum得開心會好多機會，但係唔想，想靠自己，真係接受唔到低聲下風擦啲有錢佬鞋，覺得好肉酸

Wiki話INFP係好嘢
’INFP們是令人感到輕鬆的同伴‘
好似幾好呀

細個讀小學成日被人恰，中學都有被人排擠過，係去到high dip先好返少少，不過成日被人話冇存在感，身邊真係玩得埋嘅朋友數埋應該五隻手指都冇，其他都係泛泛之交咁樣

以前曾經都幾在意自己個社交能力冇人地咁好，不過而家已經睇淡了，鐘意做friend嘅就做，唔鐘意做friend嘅就算數，想unfriend我嘅就同我躝屍趷路

真係好熟就會咁 唔熟嘅人係溝通唔到
尷尷尬尬咁

有時對住starngers其實反而無乜野
反而係d會見 但又完全唔熟 (例如隔離dept.同事)
呢d先最驚 (尤其係同一架lift)

踏出comfort zone已經唔易，有社交焦慮嘅話更難
祝你成功，加油

想迫死我咩
巴打返工有冇唔開心？

講野唔叻
做sales 好蝕底
成日俾人屈機

Same same

朋友都做唔成 大家做野撞番已經老尷
但都勉強做到同事關係

想放炸彈都放唔到

我都係
係唔係一熟到某個程度就想疏遠嗰種？
我都係

另一個角度睇:其實會有更加時間做自己野，完成自己定既目標

改進自己，去到某個位就變成佢哋搵你social

ME INFJ

Lm

會唔會都好想得到人認同？
我就成日都好介意人哋點樣睇我，好想得到人哋嘅認同，去揾自己嘅價值，好攰

INFJ無人明

結婚好煩如果另一半唔介意不如簽個名就算

講嘢唔叻，好難sell客
有冇諗過轉行？

我就公司同讀書都冇朋友， 但係成日係tinder搵到女女爆房， 算唔算社交有問題？
有得選擇我想多啲真心朋友。。。。。。

同一個部門？如果係嘅話都真係會面左左

想架，不過我覺得又唔需要下下去討好人地嚟得到人地嘅認同，過得開心自在就好了

巴打其實唔洗咁介意人地點睇喎，反正你係冇可能會討好所有人嘅，不如做返自己好過

俾錢請臨記去撐下場

唔擺算啦

唔算，你把口叻先識到女

我都係 有d同事可以同個客熟到好似仔咁 我就唔係個個客都得

你係搞事定點?

笑左
仲成日講到好少人咁
一個圍爐鋪都彈左幾件出黎

利申INFJ

1.7m 40吋腰 210磅大肥仔

傾多兩傾講下英文， 講下英國讀大學既野， 出來飲野直落上房

成日無咩興趣同人出去食飯

覺得關性格事多，唔識social內向就算靚仔都冇用

同意 見到強勢嘅人真係會下意識保留翻一個身位 你係咪都成日會思考人地點諗 或者人地反應

對人地嚟講 識到INFP係好事 因為對朋友戀人都專一 又設身處地諗埋人地 所有嘢都以善良和諧做出發點
但自己身為一個INFP好辛苦 係好難滿足自己想尋找靈魂嗰種渴求

係啊 往好嘅方面諗 可以話係好為人設想
好唔想傷害到人
但某程度上好討厭自己咁樣
因為做任何嘢都好就住就住 好拘謹
因為太在意人哋點諗我 個人好唔自然
對住熟人就好放好癲好戇鳩

INFJ都好少人係 聽講同INFP嘅分別通常係你地好幫人解決問題 又有目標

我覺得最辛苦係好難搵到可以交流嘅靈魂 呢個世界好似無乜人係有靈魂

隨緣啦我覺得 你幾歲 我唔知我好彩係點
都識到唔少可以深交嘅人 有個infp friend 同我好多方面都好似 好似對住塊鏡咁 好好傾
希望你都可以遇到

啱啱grad無耐 自從中學畢業就無再識過夾到嘅人 恭喜你啊你就好

識到女女，點會有問題
食咗識咗都可以繼續發展落去

我都知自己無可能討好到所有人，但係我唔係好知自己係一個咩人，好似唔識做返自己

掉轉 細個唔諗住social 大個唔識social

最近開始逼自己出多d活動，唔在意有無朋友，只係想建立正面自我形象
見多咗人就覺得自己都唔係太差，原來有d人同我差唔多毒
同埋開始少理人地點睇自己，因為唔同群體唔同距離嘅人對我嘅睇法都唔同，而且我只係其他人眼中嘅n分之一，其他人亦只係我眼中嘅n分之一，變咗唔會成日在意自己講嘅野恰唔恰當
我覺得量變先會帶嚟質變，要提高社交量先可以提高社交技巧同信心，希望可以做到

擺酒開心嘅，啲長輩都鍾意
如果到時唔介意嘅話，你請我，我實去

..其實練多d 睇多d書就得

好似做運動 做gym咁

睇多d社交心理學

我自己唔鐘意社交

因為覺得人群好蠢

只有蠢人先會需要依附其他人生存

可能巴打以往太過在意人地點諗所以忘記咗自己係一個點樣嘅人，不過唔緊要嘅，由而家開始唔好再太過介意人地點諗，做返啲自己鐘意做嘅嘢，慢慢你就會搵返屬於自己嘅價值

你啲英文一定好好聽，講兩講就得米

濛狗淨係識比人block

你想揾到乜嘢？想揾到做人嘅意義？
想揾靈魂伴侶？

首先要熟得到

好在意別人點諗自己，好驚俾人討厭
對住熟嘅人口沒遮攔，對陌生人好似啞咗咁

但往往因為目標定得太高
搞到自己好辛苦
不過我諗 大家都係比較內向嘅人

我都唔鍾意社交，好似成日都要帶副面具咁，好假

你幾大呀，好似好灑脫

其實唔係好大

好犀利呀，搵到自己嘅價值，知道自己想要啲咩

冇咩犀唔犀利啦，純粹個人感受而已，希望巴打都可以做返自己啦

唔撚使㗎， 我會考得個C， 中文夾D英文扮嘢就的㗎啦

連女友都冇仲擺咩酒結婚對我嚟講係遙不可及

Btw多謝巴打如果有日結婚擺酒到時請你

好怕人係咁講野同大聲 好煩

怕醜仔一個
同陌生人唔識講野 亦都好少主動
朋友一隻手數得哂
一進入好多人既圈子 就周身唔舒服

應該終生a0 哈哈哈哈
好在份人算樂觀 如果唔係可能已經跳咗

由細到大冇朋友 以前每到中秋就會喊一次 因為冇人叫去玩
同學傾到計 不過放學就唔會聯絡
淨係打單機game online game 識唔到人
同樣都係覺得維繫朋友關係好麻煩同嘥時間
不過有女

情況完全一樣
第時結婚擺酒唔知請得邊個去

Same here 一開始唔識既同事 同學會覺得好野傾 識耐左知道啲問題就開始反感同無曬興趣同聊佢講落去

我都係 因為呢個問題搞到好灰

同意
有質素嘅社交唔多
好撚憎啲人成班係度互扯貓尾個啲所謂社交
成班圍威喂個啲以為自己好醒不過外面人睇真係蠢人黎
傾一大輪冇營養嘅廢話我不如開連登睇下

我都係咁 少數幾條友有計傾
其他人真係多句都廢事

不過人地點諗佢嘅事
佢討厭我我又唔會少忽肉嘅 我又唔會理佢

agree
仲要大聲夾冇準 以為自己講親都啱
人地唔出聲教精你咋

做人都係低調啲好

有女仲想點
同條女有計傾玩得埋就夠

講黎講去都係買波鞋, 食潮野, 睇演唱會
又或者邊個靚仔邊個有錢
冇樣啱傾

上面啲巴打你地係嫌人低質, 所以social嚟都冇營養, 都幾認同...

不過我本身份人都好低質 所以都係一擔擔

可能因為自己都唔鍾意同呢啲人social, 所以都知其他人唔想同我呢啲人social

其實fd 2~3個就夠

洗撚咁多social咩

同返啱嘅人social
對方自然會同你social

我唔覺得我上幾個po 講個啲人有幾高質
一個人唔係食咩潮野買乜著乜去邊娛樂就高質

我都係，好唔識應對陌生人、陌生嘅環境
好唔聚財

好明白你

唔知算唔算
無專登追求，本身極慢熱。
要幾年先會確認到一個人既重要性
但一成功就基本上唔一世都好長遠
不過真係無乜正常朋友
我都唔知係咪真係需要

Same
有一個朋友好識social 身邊好多fd
我就唔識social 都唔想 好煩
所以身邊唔多朋友 得3-4個朋友

同人冇話題, 可以點搞
同女仔出街都冇野好講悶親人

因為呢個問題直頭唔敢識女仔 已經半放棄狀態

我發覺問題係破唔到冰⋯
細個單純，人地撩下自己就好快破冰
但大個一直keep住好客氣好有隔膜連熟都熟唔到
眼見D人第一日吹水，隔幾日已經可以講笑互串

唔仔加毒撚真係死罪

唉我都係
而家返埋新工仲衰

yes

留名圍爐

雖然唔識Social但係都算有啲圈子
覺得自己已經好好彩

就算自己唔識Social都會有人撩自己
有陣時俾人笑自閉係唔好受不過都算啦

ME

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

係呀 真係唔知點解
想改善下呢個問題

係 跟住就無必要都唔會想主動接觸個人

唔鐘意social
覺得人好煩

男人有錢既講車講樓，冇錢既講打機講屌女，咁都會冇話題？咁一係你身邊d人好撚悶...

唔識開話題

除非對方係好主要嗰啲人
否則好似無解

我都唔識
成日得罪人
同人講嘢就手震

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

唔識social,無話題，靜，唔識搞笑，單對單一定冷場
朋友數量，一隻手夠數，仲要數完仲有淨...
無女，毒撚，做咩都得自己一個。
唔講識女朋友，朋友都識唔到。
存在感低，可以約哂成班出黎，第二日話我唔係有黎到咩（其實我直頭係無人約..根本唔知成班約左出黎）
心已死，就黎抑鬱死

here
自小無咩朋友，對「朋友」定義好嚴格，好少人做到我朋友
唔鐘意同人接觸，只鐘意同自己傾計
無視社交場合，同事同我傾計我哦就算
覺得好膚淺，傾埋啲天氣好唔好，食左早餐未既話題
有心事都好少同朋友傾，最多一兩個
其他朋友都唔care 我，連我係生係死都唔知
我永遠是話題終結者

我反而唔敢正眼望女仔，因為總覺得自己好樣衰所以唔敢去望

通常社交好唔掂嘅都容易變成話題終結者

只鐘意同自己傾計

你個名

我明🙋🏿‍♀️

好難同人傾計，人哋講完嘢，成日反應唔切接唔到

慣左一個人
唔同人講野

覺得識人好煩 有幾個真心friend已經夠

慣左一個人好似開始有少少唔識social
人地講嘢唔係幾識接
或者要隔左好耐先會係腦入面「啊 應該咁講」

27 毒撚 隱青 失敗

好多人都好無聊 遇到正常既人緊係會social

無聊既人我寧願hea唔認真理佢

CD-ROM 特登上水圍爐取下暖
自然上左大學之後開始冇社交
最近呢兩年已經進化到可以連續好多日電話冇收過message，唔係俾人問r source 傾Assignment 根本電話唔會響。每日起身>食飯>連登>Assignment/溫書>睇下YouTube 又一日。Sem break除左單機去旅行嗰幾日同埋返工之外基本上日日都係一個。放假冇人約我，我打開個contact list都冇人可以約...有冇人明白

同意，有時一大班人傾計傾埋是非，自己好難搭咀，剩係齋聽。好細個時比人少果一次問我係未搭抬，聽到個下係sad 左咁係無意見就無意見架la

巴打，成班人食飯，總有人叫你出先知有依個飯局。所以未必你想像中咁差既

我最嬲既係明明成班人識既，最後食飯都無人叫你出，我會好撚憎依d小圈子，個班人我唔會再聯絡。都係一句，有心既，幾忙都會搵你約你。

我都嚟圍爐取暖下先

唔係未試過做主動，根本大家唔岩傾
咁唔岩傾就自然會自動消失...
話題同性格呢家野真係人夾人同睇運
只能夠話自己做左廿幾年人唔好彩仲未搵到同路人